HTML Test

1. Which element has been displayed on the image below? 

A. <input type="text" value="Terms and Conditions...">

B. <textarea rows="10" cols="30">Terms and Conditions...</textarea>

C. <input type="submit" value="Terms and Conditions...">

D. <input type="password" name="Terms and Conditions...">

E. <input type="textarea" value="Terms and Conditions...">

F. None of the above


Answer: B. <textarea rows="10" cols="30">Terms and Conditions...</textarea>


Displays multi-line text field. The text between the opening and closing tag appears in the text field.

----------------------------------------------------------------------------

2. Which of the following is not a form element?

A. <input type="button">

B. <input type="slider">

C. <input type="image">

D. <input type="text">

E. <input type="email">


Answer: B. <input type="slider">. There is no input with type attribute value "slider"

----------------------------------------------------------------------------

3. Radio buttons could be grouped allowing only one to be selected by assigning the same value to which attribute?

A. value
B. name
C. required
D. placeholder

Answer: B. name

----------------------------------------------------------------------------

4. Labels can be associated with text fields by: 

A. setting the same value of label's "for" attribute and input "id" attribute

B. setting the same value of label's "for" attribute and input "name" attribute

C. setting the same value of label's "for" attribute and input "value" attribute

D. label cannot be linked to text field


Answer: A. 

----------------------------------------------------------------------------

5. What is wrong with the code? 


A. <article> cannot contain <header> element
B. <!DOCTYPE html5> should be <!DOCTYPE html>
C. Missing closing tag </meta>
D. <nav> should be inside the page main <header>
E. Code is completely fine

<!DOCTYPE html5>
<html>
    <head>
        <meta charset="utf-8">
        <title>Home Page</title>
    </head>
    <body>
        <header>
            Page Header
        </header>
        <nav>
            <ul>
                <li><a href="#">Home</a></li>
                <li><a href="#">Products</a></li>
                <li><a href="#">Contact</a></li>
            </ul>
        </nav>
        <section>    
            <article>
                <header>
                    <h2>Heading</h2>
                </header>
                <p>This is a paragraph with some text</p>
                <p>This is a paragraph with some text</p>
            </article>
        </section>
        <footer>
            Page Header
        </footer>
    </body>
<html>


Answer: B. <!DOCTYPE html5> should be <!DOCTYPE html>

----------------------------------------------------------------------------

6. Which tag displays drop-down list allowing multiple selections: 

A. <input type="drop-down" option="multiple">
B. <select name="Cities">
C. <selection multiple="multiple">
D. <select name="Cities" multiple="multiple">
E. <select name="Cities" type="multiple">
F. None of the above

Answer: D. <select name="Cities" multiple="multiple"> 

----------------------------------------------------------------------------

7. Which one is the most used web server in the world? 

A. Internet Information Services (IIS)
B. Apache 
C. nginx
D. lighttpd
E. Google Web Server (GWS)

Answer: B. Apache  

----------------------------------------------------------------------------
8. The three dots should be replaced with which of the tags below: 

<table>
    <thead><tr><...>First Name</...><...>Last Name</...></tr></thead>
    <tbody>
        <tr><td>John</td><td>Doe</td></tr>
        <tr><td>Michael</td><td>Jordan</td></tr>
        <tr><td>Albert</td><td>Einstein</td></tr>
    </tbody>
</table>

A. <tr></tr>,<tr></tr>
B. <td></td>,<td></td>
C. <theader>,</theader>
D. <th></th>,<th></th>
E. <trow></trow>,<trow></trow>
F. <tf></tf>,<tf></tf>
  

Answer: D. <th></th>,<th></th>

----------------------------------------------------------------------------

9. Which of the tags below are semantic HTML5 tags: 

1. <div>
2. <nav>
3. <span>
4. <section>
5. <meta>
6. <header>
7. <audio>

A. 1,2,4
B. 3,5,6
C. 2,5,7 
D. 2,4,6,7

Answer: D

---------------------------------------------------------------------------- 

10. The <colgroup> tag is outdated in HTML5: 

A. Yes
B. No 

---------------------------------------------------------------------------- 

11. What does an HTML element consist of? 

A. opening tag, attributes, content and closing tag 
B. opening tag
C. closing tag
D. the content between the opening and closing tag

Answer: A. 

---------------------------------------------------------------------------- 

12. Which of the following are Web 3.0 semantic frameworks (technologies): 

1. UML
2. OWL
3. RDF
4. PDF
5. Microformats
6. RDFa


A. 1,2,3,5
B. 2,3,5
C. 1,4,5
D. 1,2,3,4,5
E. 2,3,5,6

Answer: E

---------------------------------------------------------------------------- 

13. What is microdata? 

A. Metadata used in UML 
B. Micro-databases on the web
C. A way to label content to describe a specific type of information (e.g. reviews, person information, events) 
D. HTML5 text editor
E. None of the above

Answer: C
---------------------------------------------------------------------------- 


14. Which of the below is not a new HTML5 attribute?

A. autocomplete
B. autofocus
C. selected
D. required 


Answer: C

----------------------------------------------------------------------------

15. Which of the following is semantic HTML5 tag?

A. <div>
B. <span>
C. <br>
D. <hgroup>
E. <hr>
F. <b>

Answer: 4


---------------------------------------------------------------------------- 

16. Do browsers render invalid HTML code? 

A. Yes
B. No


---------------------------------------------------------------------------- 

17. Which code snippet corresponds to the picture below?




A. 

<table>
    <thead>
        <tr><th>J</th><th>A</th></tr>
    </thead>
    <tbody>
        <tr><td>M</td><td rowspan="2">N</td><td>O</td></tr>
        <tr><td>P</td><td>Q</td></tr>
        <tr><td>R</td><td colspan="2">S</td></tr>
    </tbody>
</table>


B. 

<table>
    <thead>
        <tr><td colspan="2">J</td><td>A</td></tr>
    </thead>
    <tbody>
        <tr><td>M</td><td rowspan="2">N</td><td>O</td></tr>
        <tr><td>P</td><td>Q</td></tr>
        <tr><td>R</td><td colspan="2">S</td></tr>
    </tbody>
</table>


C. 

<table>
    <thead>
        <tr><th colspan="2">J</th><th>A</th></tr>
    </thead>
    <tbody>
        <tr><td>M</td><td rowspan="2">N</td><td>O</td></tr>
        <tr><td>P</td><td>Q</td></tr>
        <tr><td>R</td><td colspan="2">S</td></tr>
    </tbody>
</table>


D. 

<table>
    <thead>
        <tr><th>J</th><th colspan="2">A</th></tr>
    </thead>
    <tbody>
        <tr><td>M</td><td rowspan="2">N</td><td>O</td></tr>
        <tr><td>P</td><td>Q</td></tr>
        <tr><td>R</td><td colspan="2">S</td></tr>
    </tbody>
</table>

----------------------------------------------------------------------------

18. YouTube video can be embedded in a website by using: 


A. <frame>
B. drag and drop
C. <iframe>
D. <frameset>
E. <embed>

----------------------------------------------------------------------------

19. Which of the code snippets below implement HTML5 slider displaying its value above?
*The value should be dynamically changing when moving the slider. 


A. 

<form method="get" action="#">
    <label for="min-Price">Min Price:</label>
    <output name="minPrice">500</output> USD
    <input type="range" id="min-Price" min="250" max="750" step="50">
<form>


B. 

<form method="get" action="#">
    <label for="min-Price">Min Price:</label>
    <output name="minPrice">500</output> USD
<form>

C. 

<form method="get" action="#">
    <label for="min-Price">Min Price:</label>
    <output name="minPrice">500</output> USD
    <input type="range" oninput="minPrice.value = this.value" id="min-Price" min="250" max="750" step="50">
<form>

D. 

<form method="get" action="#">
    <output name="minPrice">500</output> USD
    <input type="range" oninput="minPrice.value = this.value" id="min-Price" min="250" max="750" step="50">
<form>

Answer: C

----------------------------------------------------------------------------

20. Which of the below is included in the HTML5 standard? 

A. <iframe>
B. <frameset>
C. <p-frame>
D. <frame>

Answer A. <iframe> 

----------------------------------------------------------------------------

21. What is wrong with the code below? 


<ol type="1">
    <li>Item 1
        <ol type="A"><li>Sub-item</li><li>Sub-item</li>
    </ol>
    </li>
    <li>Item 2</li>
    <li>Item 3
        <ul type="circle"><li>Sub-item<li>Sub-item</li><li>Sub-item</li>
    </ul>
        </li>
    <li>
        Item 4</li>
</ol>


A. missing opening tag
B. missing closing tag
C. missing opening and closing tag
D. ordered list cannot have such type
E. unordered list cannot have such type
F. Code is completely fine

Answer: B. missing closing tag

----------------------------------------------------------------------------

22. In what sequence will the focus move across the text fields when pressing tab key? 

*Each text field has a number displayed on the picture

<form name="registration" method="post" action="register.aspx">
    <label for="fn" name="firstname">First Name:</label>
    <input type="text" id="fn" tabindex="4">
    <label for="ln" name="lastname">Last Name:</label>
    <input type="text" id="ln" tabindex="2"><br/>
    Password:
    <input type="password" required="required" tabindex="3"><br/>
    Confirm Password:
    <input type="password" required="required" tabindex="5"><br/>
</form>

A. 1,2,3,4
B. 2,1,3,4
C. 3,1,4,2
D. 2,3,1,4
E. None of the above

Answer: D

----------------------------------------------------------------------------

23. Which of the HTML attributes are tag specific: 

A. class
B. id
C. target
D. style
E. title
F. name

Answer: C. target

----------------------------------------------------------------------------

24. What does the value of target="_blank" do? 

A. opens web page within the same browser tab
B. opens web page in a new browser tab
C. opens web page in new browser window
D. displays blank area in the current window

Answer: B. 

----------------------------------------------------------------------------

25. Which of the below is true for the Middle tier in 3 Tier architecture? 

A. contains the system database 
B. implements the business logic 
C. implements the user interface
D. allows P2P connection between clients 
E. None of the above

Answer: B. implements the business logic 

----------------------------------------------------------------------------

26. Form labels are: 

A. both usability and accessibility feature
B. only usability feature
C. only accessibility feature
D. used to create buttons in a form
E. none of the above

Answer: A. both usability and accessibility feature

----------------------------------------------------------------------------

27. Which tag is used to enclose a group of related form fields: 

A. <legend>
B. <input>
C. <span>
D. <fieldset>
E. <div>


Answer: D. <fieldset>

----------------------------------------------------------------------------


28. What is wrong with the code below?

*There could be more than one correct answers. 

<form name="registration" method="post" action="register.php">
    <fieldset>
        <legend>Personal information</legend>
        <label for="fn">First name:</label>
        <input type="text" id="fn" name="firstname"><br>
        <label for="ln">Last name:</label>
        <input type="text" id="ln" name="lastname"></input><br>
        <label for="pwd">Password:</label>
        <input type="password" id="pwd"><br>
        <label for="cnfpwd">Confirm password:</label>
        <input type="password" id="cnfpwd"><br>
    </fieldset>
    <fieldset>
        <legend>Study information</legend>
        <label for="courses">Choose courses:</label><br>
        <select name="schoolcourses" id="courses" multiple>
            <option value="csharp" selected="selected">C#</option>
            <option value="java">Java</option>
            <option value="html">HTML</option>
            <option value="css">CSS</option>
            <option value="javascript">JavaScript</option>
        </select><br/>
        Education type:
        <input type="radio" id="onsite" name="edutype">
        <label for="onsite">Onsite</label>
        <input type="radio" id="online" name="edutype">
        <label for="online">Online</label>
    </fieldset>
</form>


A. there should be closing tag: </input>
B. there should not be closing tag: </input>
C. <select multiple> should be: <select multiple="multiple">
D. <legend> tag cannot be used in a form 
E. Nothing is wrong with the code 


----------------------------------------------------------------------------

29. Which of the values below can the ul type attribute have? 

*More than one answer

1. circle
2. ellipse
3. disc
4. tick
5. square
6. disk


A. 1,2,4
B. 2,3,6
C. 1,2,5,6
D. 1,3,5
E. 1,2,3,4,5

Answer: D. 

----------------------------------------------------------------------------

30. Which of the following is not true for "Infrastructure as a Service" (IaaS)? 

A. IaaS provides a standardized virtual server
B. Consumer configures the guest Operating System, software, and Database
C. IaaS offers dynamic scaling of resources
D. software delivery model in which software and associated data are centrally hosted on the cloud


Answer: D. software delivery model in which software and associated data are centrally hosted on the cloud


----------------------------------------------------------------------------



31. Code displayed - missing several tags - which are they?

32. Which of the below is Platform as a Service (could be more than one answer)? 

A. LAMP
B. Java
C. XAMP
D. Eclipse
E. SVN

